\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel (d4n1)}

\institute[IFAL]{
  \includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}
}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Funções}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> (Pre)definidas
  \item<3-> Módular
  \item<4-> Parametrizadas
  \item<5-> Unicidade
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile, allowframebreaks]{Exemplo}
  \begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
    #include <stdio.h>
    #include <stdlib.h>

    float celsius(float);
    
    void main(){
      float c, f;
      printf("Temperatura em Fahrenheit:\n");
      scanf("%f",&f);
      c=celsius(f);
      printf("Celsius = %.2f\n", c);
      system("PAUSE");
    }

    float celsius(float f){
      float c;
      c=((f-32.0)*5.0)/9.0;
      return c;
    }
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}{Dicas}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Sempre retorne o valor especifico da função quando requerido
  \item<3-> Não retorne void
  \item<4-> Defina o tipo especifico e isolado dos parâmetros
  \item<5-> Não redefina parâmetros como variáveis locais
  \item<6-> Função não pode ser definida dentro de outra função
  \item<7-> Defina nomes significativos para as funções
  \item<8-> Uma função para um único problema
  \item<9-> Cuidado com os números de parâmetros
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Escreva uma função que retorne uma string invertida
  \item<3-> Escreva um programa de adivinhação onde deverá ser
    informado ao usuário o quão próximo ou longe do resultado o mesmo
    se encontra
  \item<4-> Escreva uma função que calcula o n-ésimo número de
    Fibonacci
  \item<5-> Escreva um programa que calcule pelo menos 4 áreas
    geométricas qualquer
  \item<6-> Escreva um programa que simule a torre de Hanói
  \item<7-> Escreva um programa que valida o número de CPF e CNPJ
    usando funções
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=4]{static/img/logo}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
